有冇公屋撚間屋係咁？

200尺唔夠住3條友 屋企得一塊窗係廚房 長期冇自然光入 夾硬間2間房(用趟門) 間房窄到冇位郁 個廳隔離就係房 一講野or電視聲全
屋都知 屌真係唔係比人住

祝巴打早日脫苦

投錯胎

屌 有時真係唔係話屌父母 但係真係好撚慘
我中學生涯住劏房細到應該得150尺 訓足6年廳
以為之後搬屋好d 點知冇變過 佢地又唔係話窮撚到燶咁(加埋過哂入息 唔知咩方法入撚到公屋) 點解改善下最基本既居住環境都唔得呢？
第時自己有能力一定走

講真 所謂屋入面既廳同房其實全部癡埋通哂
同fd打機講野大聲少少即刻比人屌 真係好撚on99 毫無私人空間可言

我都係
細個做左廳長廿年 嗰陣立志要買樓

樓主比D心機
認真我細個到畢業都無去過旅行節衣縮食
沙士個陣買左個單位
而家叫做上左岸

其實好難走，閒閒地租屋都兩三萬

走係指一條友獨立出去住 劏房都照殺 我想要私人空間啫

係咪住緊好舊嘅公屋
見過新啲講緊得幾年樓齡嘅公屋都好過而加部份濕鳩私樓，生活空間夠晒，廚房同厠所都夠大
有啲濕鳩私樓個厠所細到轉身都掂到門柄

我都係 屌 對上一次全家外地旅行係10年前 之後去係去離島 話叫出遠門當去左

40年樓齡我估 舊式大走廊果隻

點解可以慳成咁

唔知 巴打好慘！係我有記憶時候我間房已記有100尺

唔撚7知 總之冇呢個念頭 成日儲住d錢又唔使 人大啦我都頹9唔強求呢d野

港英時代啲公屋好好多
大房 實呎近 480 , 間房四四方方好實際

真係唔撚知做乜尻搞成咁 以前一出世好似住嘉湖山莊 之後幼稚園搬左去市區居屋住到小學grad都叫正正常常4 500尺有過間房仔 不過果陣太細冇乜所謂 屌點知唔知乜事話賣撚左間居屋想換樓
一直換唔到就頹到依家咁

冇 細家庭d面積極細 所謂房要再間 毫無隔音可言 我想訓覺隔離人聲電視聲嘈撚住

唔係嘛 ? 曾經有居屋 都可以返轉頭上返公屋 ? 一生人只可以享有一次資助房屋咋喎 (好似)

我唔知點搞到 落名問題可能

刷到死窮撚首抽真係慘

不過你都係唔問咁多
家道中落 傷心事嚟

唔洗交貴租wo

講得出「港英時代啲公屋好好多」真係唔了解歷史，初代公屋120呎住5個人，單位入面冇廁所，全層share一個廁所、浴室
根據樓主描述，佢而家住緊嘅單位，應該係80年代初嘅產物，你仲講得出港英時代嘅公屋好
反而係近代公屋愈黎愈靚，空間愈黎愈大

又係啲死搵難搵啲 極端例子 去否定人地, 之後就搵個對自己論點最著數既例子去支持自己

白鳩痴 你唔講埋位置, 交通同其他配套 ?

1954年至1970年起的公屋基本上都係我講咁上下情況，如果當普遍情況都係咁嘅時候都叫「極端例子」，我諗我同你對「極端」嘅理解有好大差別

到1973年政府推「十年建屋計劃」，公屋啲居住狀況先有所改善。不過講配套呢，你問下華富邨嘅居民，可能佢地會搭到你呢個年代嘅配套設施好唔好

最後，建議你想了解公屋史嘅話，可以睇下呢本書，《家在公屋 : 六十載公營房屋》。咁樣我地嘅討論可以喺同一水平上
Hkall. Link到搵埋俾你:

利申：喺某大學歷史系工作，研究公屋史

你啱 我係極舊式公屋
0設計 其實最基本入到間屋係得個廳 cls

洗唔洗租啲咁貴
兩三萬已經係靚樓

租可能唔洗咁貴 不過計埋雜費都可能要兩萬倒

其實大部分公屋都係
除非你有$裝修

唔洗
一個人住 男人
一個月洗費$15000 夠
包上網手機沖涼平時食飯交通

窮人生仔。。。。

舊式公屋你一間房個廳就冇左個窗

同老母2個人住緊1人單位既公屋
間唔到房..淨係放到碌架床
又無得換大間少少

3人單位點會200尺唔夠
樓主邊條邨呀

會，二百呎上下係2至3人單位
本身係俾新婚果啲加個BB住
生多個就大好多

我以前就係住果啲，後尾一夠18就申請分戶，排左7年上單人，之後買居屋，早先年幾放左就買私樓......
而家跌緊 屌你老母!!!

下私樓都會咁

生多個變擠迫戶，有得搬

你老味，自然光就淨係得露台入...
呢半年長期有老鼠入屋，捉老鼠都捉到我煩,仲要疑似已經兒女成群，仆你個臭街

唔係同你鬥慘，不過細個當年仲未有劏房依個字已經4人訓120呎，同隔離房租客共用廳廚廁 ！最好笑係上一首間房用嚟做成衣貨廠，有一條條鋼柱由天花板棟落嚟間開埋間屋，床都落唔到，鋪墊都鋪唔到，自細係棉胎上面訓大，成個中學年代唔敢俾人上屋企 ！

以前社會d人好有志氣，老豆老母點都唔申請公屋，寧願洗碗都唔會拎綜援，嗰陣洗碗係八千一個月。

讀書可以改變命運，依家45k個月已買樓，樓就加油。

300幾尺 四方型 冇房

小朋友既時候住3人200尺左右
冇房 得碌架床冇電腦台 然後D梳化飯桌都要用可以摺埋果種
先勉強留到個廳出黎
但反而個廚房&廁所好夠位置 差唔多有屋企既1/3大

其實佢屋企本身唔窮，仲換過一次樓，錯在信錯正苦（振英）啫

80 年代尾嗰堆 Y型 都唔知幾正，間隔 正過依家私樓啦，
80年代唔係港英 ?

搵極端差既例子去以為自己好有sense

原來係老豆老母on9

政府其實有咩誠信可言

一家5人住600呎緊

咪又係一講野都聽到

都唔係好夠用

2~3人單位係可以3個人住
房署一人最少7平方米
即係21平方米
係會有230尺度
如果人均不足7平方米可以申請擠迫戶調遷

利申住緊...

有間公屋仲想點

港英時代啲公屋好多依家都係各區近中心位置， 有大商場有mtr, 差 ?
新嗰堆點比 ?

巴打好波
學到嘢

但新戈批二至三人單位仲細過舊式

唔訓碌架床 間小間房多好多位 我好過樓主小小 4個人有400呎

搵50 60 年代公屋嚟講既， 唔該都搵啲 50 60 私人唐樓嚟比 咪公平囉。

我換撚左住低密度，七百幾呎
仆街日日揸車出入又一筆洗費，管理費仲要3個幾一呎，望到個價一路跌，真心早知唔撚買
心都酸埋，拎買樓啲錢住公屋可以住兩世

冇公屋嘈，有公屋又話唔夠大
有埋私人泳池，會所比你好唔好？
交得幾千二千

人均少於7平方米可申請擠迫戶調遷

香港地係咁嫁啦
錢你又無，passport 你又無，福利又無
有樓你住算係咁

細過果時..
間屋連房都間唔到
住5個人

我住果條邨成30幾年歷史，4條友一人一間房，好撚大個廳，重要有陽台。全部fd去我屋企果時，佢地話靚過同大過私樓，重要3000蚊都唔洗一個月。
講大話爛賓周

大把人公屋都上唔到

公屋你想有咩私人空間

租私樓既人最慘

3個人住3-4人單位，兩間房都有窗 係個黑廳麻煩左少少，要喺房牆留個生口整隻窗引d光入去（大部分都係咁做）

你果隻應該係2-3人單位 有d窄駛

好難劃一而定

有d舊公屋細極有露台連厠所

新好似水泉澳都可以細到無空間

夾喺中間 無間地獄

你叫佢反省下點解會得咁細地方住 佢自己冇能力冇資格怨 叫佢知足

我住嗰間都差唔多
窗嗰邊係廁所同廚房+露台
淨返嘅位冇間到房
擺咗兩張碌架床
全部人做廳長
淨係用塊簾嚟隔住

話近年新起公屋好過以前得啖笑
係多左d人性設計
但中國建築

仲有新公屋普遍lift都好細

舊公屋lift大到打橫訓都得

雙塔嗰啲有露台又通風
唔係容易引人跳樓嘅話應該好好住

點解我見親人地住嘅公屋都大大間
三房一廳兩廁所 (四個人住）
三房兩大廳都有 （五個人住）
仲要都新新淨淨 勁光猛 環境優美

出去買樓住啦

租樓好過啦

等抽居屋換5,600尺單位

唔係特區做得好
而係全球都進步緊

80年代唔係港英？
60年代 因為技術有限 錢又唔夠 起住先 起碼好過木屋區

Same

同樓主情況一樣
不過我單親
走又唔係 唔走又唔係

舊長型 250呎
我一個人住 無間房 唔大唔細啱啱好

樓主竟然仲叫朋友上屋企打機
二百呎間兩間房，樓主間房應該得三四十呎，坐都唔夠坐啦

定係二百呎係樓主鳩up,根本冇查清楚

樓主衰衰地都叫有間房阿

住緊400零尺舊式公屋，又係冇窗又光入到，又係連住個廳打個飛機都聽到既格局。

最慘係得兩間房，細個要同2個家姐分享一張碌架床，男人老狗要同二家姐一齊訓下格，真係飛機都冇得打。好彩二家姐生性 上到u就搬左出去

1.有人除左名搬走左，房署又無要求佢搬細屋
2.問人借左名，但實際無同住
3.需要坐輪椅或有人患過度活躍症可以俾大一個人

補充，聽講以前公務員公屋會派大d

有好多地方係冇公屋架，唔好當幸福係必然...
不過3人單位，點解會比咁細你地住。

只不過係當宿舍咁派去近佢份工既公屋...

屋企人好耐之前買左住開間公屋，早幾年裝修完好實用。
交通又方便，係d 鄰居濕鳩D姐

未聽過咁樣喎
幾年調一次點搞？

利申：公務員，房署隔離部門

家母想買，未等到計劃已收皮

我見D師兄師姐可以要求轉屋喎
利申：前房署外判公務員

所謂嘅牆 只係幾塊唔到天花板嘅木板⋯

我屋企三條友排左幾年係入住3-4人單位

有咩要求先可以咁？
用G number 上左樓的現職公務員有無咁搞？

我問下啫，我知無希望...

新個d公屋質素同居屋一樣
又大又靚

靚果批比曬新移民住

諗諗下，佢好似係上新樓果陣睇左幾棟
唔知係咪房署自己員工先有得咁啊

3 個人可以派2~3人,又可以派3~4人
視乎當時資源，同你好唔好彩
年輕夫婦傾向派大一個人
生左bb 都唔使同你調遷

其實係要求入息資產上限太低
本地人好難合資格
相反大陸人資產在大陸，好易隱瞞

啲人成日話乜仲有人睇tvb架咩
但係屋企人啲老人家開住電視 又冇房
就算唔睇都會聽到

你父母咁做似係想逼你搬出去

有個friend屋企成千呎
入去個時嚇親

屋企得四百幾五百呎

正苦是咪為追到個target亂咁縮細單位增加供應
見啲親戚所謂5人單位公屋其實根本就唔夠5個人住
寧願減少數量整返好個單位嘅質素等個面積真係夠5個人住

我四人住三百呎公屋兩房 本身預六個人住 但成條巷得一戶係住六人再加一狗 點生活

同老豆老母同一間房 門都無
就咁用衣櫃當間左兩間房
做乜都無私隱 點睇

用綠表抽居屋啦咁戇鳩

三個人三百幾尺
兩房一廳各有窗

連登仔話有公屋=贏家 信唔信你好

走廊窗呢？

300呎點會係預住六個人
公屋人均面積要75呎
唔夠75呎可以申請調屋

仲有
公屋學乜撚嘢人養狗

我四個人住緊井字形500尺

唔拋下書包 啲低智商撚樣唔識驚 good job

屋企有老鼠 ？？？

公屋270呎,住2個 (我同阿媽)
因為佢想我有私人空間,間左做2房(各有窗),所以個廳細,
之後佢仲買左,細就細左,不過起碼有自己空間

屌你起碼有間房打j 呀

巴打你呢本書係立體圖畫書嚟喎

祝巴打喺香港買唔到樓、搵唔到工
但成功移民過外國住大屋打好工，有錢有女有車有屋💪

連登仔成日話好多公屋富戶揸跑車

房乜尻 剩係擺到張床加小小位行 入去就訓㗎啦

又話得公屋得天下

儲定錢出去租屋吧啦 由細住到大反而會冇乜感覺 但係大個先首嚐極細公屋既滋味真係…………

扑野都聽到？

最撚戇鳩就係怨自己屋企係公屋冇私隱，但係又開撚住個Facebook同IG 爆撚晒自己啲嘢出嚟
公屋講私隱

屌你老母！新鴻基啲私樓都係咁架，一樣應聲到仆街，走廊焗撚到閪
你D撚樣，交緊平租身在福中不知福

板間房? 牆+實心門先隔音

咩邨?

似90年代起既和諧式

窮人生仔......

不知幾正
廁房同兩間房都開正海
向正東南冬暖夏涼
依家啲濕鳩私樓咪仲細

我住舊公屋2人單位 （唔知幾尺）
老豆老母叫埋大陸親戚同住左半年
5個人迫2人單位
慘過食屎

我明 舊公屋真係咁

以前ex係住四個人 有時仲叫我去訓
真心生活環境極惡劣
雖然佢係個仆街 一腳踏兩船
飛左我俾第三者做正印
搞大埋結左婚
但我依家都好擔心佢生左之後點算

屋企廁所淨係企到一個人
廚房好d逼下都企到兩個人
做咗十年廳長
利申：200幾呎住緊四個成年人

氣窗都冇？
冇對流嘅屋狗都唔住啦

公屋就係大過出面私樓先好住 樓主你真係廢閪黎

屌你老母不過無所謂啦 到你脫離公屋出去私樓你會住得仲撚細 唔洗幻想咁多

買完私樓之後你會發現都係一樣咁on9

康和一型

唔使擔心喎巴打，做場大龍鳳打架打到上報之後搵民建聯同社工返原村分户、之後就多一間㗎啦

你老母，窗台可以打保齡球，露台都唔夠仲要整多個工作平台

間屋人均面積唔夠大 可以申請大d
落去問問

呢d 父母咪on99 冇咩學識冇諗法囉
傻西咁
其實好慘 有d 垃圾父母

典型正方面積 要自己間房

冇房, 隔聲差,
鄰居唔掂, 好嘈
你話點搞